★廢老：福地！去年916宗自殺亡 青少年增5成最細僅7歲

自殺問題備受社會關注，香港撒瑪利亞防止自殺會根據死因裁判庭統計，2017年共有916宗自殺死亡個案，較2016年下跌38宗，但當中36宗為19歲或以下的青少年，比2016年上升50%，最低年齡為7歲。機構於2017年處理124宗青少年具自殺危機的個案，最多個案與家庭問題有關(24%)，其次為學業問題(20%)。

該會自殺危機處理中心主任何永雄表示，青少年求助者面對的家庭問題包括父母期望太高，或努力不獲父母認可。主席黃祐榮認為，家人應理解人生不單有學業，孩子快樂比學業更為重要。

另外，自殺危機處理中心上年處理了1430宗個案，當中最多與精神健康有關(15%)，其次為婚姻(14.6%)。至於長者自殺問題，70歲或以上的長者為2017年自殺人士中，佔數最多的群組(24%)。何表示，長者自殺的原因主要與喪偶及子女去世有關。總幹事曾展國則指，很多長者怕造成他人負擔而不求助，有些則不知道有何求助途徑。

該會的網上防止自殺服務的使用人次有上升趨勢，2017年使用人次達2695，較2015年上升逾一倍，當中近半為29歲以下的年輕人，而熱線求助人士只有約21%為29歲以下。黃指，有見年青人求助方式改變，該會亦有推出相應的支援服務，於8月22日推出香港首個跨平台防止自殺及情緒支援應用程式「Chat窿」，使用者可匿名與輔導人員傾訴。

Because no 游b photo

似

啲90，00後缺乏生涯規劃又唔捱得
邊似得我地當年又肯蝕底又咁搏殺
真係一蟹不如一蟹

"生涯規劃"係最近幾年才出現的term

有左呢個term，反而仲多左人自殺

廢青

因為end game都係「生涯規劃」既「其中一個選項」。

正常啊
因為呢一兩批既年輕人就係以前d怪獸家長養大個班
抗壓應力低到仆街個班

最多人揀

怪獸家長d父母是否妖獸？